\documentclass[../cours_premiere_generale_maths.tex]{subfiles}

\title{Trigonométrie}
\author{1ère S}
\date{}

\begin{document}


\ifSubfilesClassLoaded{%
  \maketitle%
}{}

\begin{exercise}\hfill

  Préciser la mesure de l'angle géométrique correspondant en degré.
  
\begin{Large}
\renewcommand{\arraystretch}{2.3}
  \begin{tabular}{|l|*{6}{p{1.5cm}|}}
  \hline 
  $x$ (rad) & $\dfrac{\pi}{5}$ & $\dfrac{\pi}{3}$ & $\dfrac{2\pi}{5}$ & $\dfrac{4\pi}{5}$ & $\pi$ & $\dfrac{4\pi}{3}$ \\ 
  \hline 
  $x$ (degré) &  &  &  &  &  &  \\ 
  \hline 
  \end{tabular} 
\end{Large}
\end{exercise}

\begin{exercise}\hfill

  Donner une mesure en radian des angles géométriques suivants.
  
\begin{Large}
\renewcommand{\arraystretch}{2.3}
  \begin{tabular}{|l|*{6}{p{1.5cm}|}}
  \hline 
  $x$ (degré) & 30 & 45 & 75 & 90 & 135 & 150 \\ 
  \hline 
  $x$ (rad) &  &  &  &  &  &  \\ 
  \hline 
  \end{tabular} 
\end{Large}
\end{exercise}

\begin{exercise}[Vrai ou faux]\hfill

  Ces nombres ont le même point-image sur le cercle trigonométrique.
\begin{enumerate}
  \item $\dfrac{\pi{}}{5}$ et $-\dfrac{4\pi{}}{5}$
  \item $\dfrac{\pi{}}{5}$ et $\dfrac{21\pi{}}{5}$
  \item $-\dfrac{3\pi{}}{5}$ et $\dfrac{7\pi{}}{5}$
  \item $-\dfrac{3\pi{}}{5}$ et $-\dfrac{18\pi{}}{5}$
\end{enumerate}

\end{exercise}

\begin{exercise}
Donner la mesure principale des angles suivants.
  \begin{enumerate}
  \item $15\pi{}$
  \item $-3\pi{}$
  \item $-6\pi{}$
  \item $28\pi{}$ 
  \item  $-\pi{}$
  \item $-\dfrac{3\pi{}}{2}$
  \item  $-\dfrac{7\pi{}}{2}$
  \item $-\dfrac{\pi{}}{2}$
   \item  $\dfrac{8\pi{}}{2}$ 
    \item $\dfrac{26\pi{}}{2}$
  \end{enumerate}
\end{exercise}

\end{document}
